{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Mul on pagasiruum, aga mitte √ºhtegi autot. Mul on vahel lehti, aga ma ei ole raamat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan metsas k√µrgeks."},{"text":"Vajan elamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Linnud v√µivad minusse oma pesad ehitada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen seeme kaunas ja olen tihti roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa tervisliku √µhtus√∂√∂gi jaoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Mind serveeritakse tihti koos s√∂√∂gikordadega"},{"text":"Ma tulen pikas rohelises kaunas."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Olen populaarne pitsalisand. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan palju p√§ikest ja vett."},{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Ketchup on tehtud minust."}],"options":[{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on helekollane pea ja seisan k√µrgel p√µllul. J√§lgin p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu seemned on s√∂√∂davad."},{"text":"Ma saan p√§ikesest energiat."},{"text":"Minu v√§rv on nagu p√§ike."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on kihid. Ma v√µin sind nutma ajada, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pirn."},{"text":"Mind v√µib lisada burgeritele"},{"text":"Minu l√µikamine v√µib tuua pisarad silma."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Redis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seda t√º√ºpi rohi, mida s√∂√∂vad inimesed √ºle kogu maailma. Mind serveeritakse tihti karriga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ikesed terad."},{"text":"Kasvan koplis."},{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Hoidan vett enda sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è J√µudlen kuivades kohtades."},{"text":"Olen tuntud oma okaste poolest."},{"text":"Ma suudan v√§ga kaua ilma veeta ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk puu, mille lehtede asemel on n√µelad. Paljud kingitused pannakse minu alla detsembris. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen p√ºhade ajal tihti kaunistatud."},{"text":"Ô∏è Kasvan metsades ja m√§gedes."},{"text":"Minu n√µelad l√µhnavad h√§sti."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, mis toodab magusaid, lillasid v√µi rohelisi maiuseid. Tihti tehakse minust mahla v√µi moosi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi p√§rineb iidsest s√µnast."},{"text":"Olen harjunud veini valmistama."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvan p√§ikeselistes viinamarjaistandustes."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse populaarse sooja joogi valmistamiseks. Kasvan Aasia m√§gipiirkondades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed joovad mind hommikul."},{"text":"Ô∏è Vajan kasvamiseks sooja ja niisket kliimat."},{"text":"Minu lehed on tihti kuivatatud ja purustatud."}],"options":[{"label":"Kohv","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne puuvili, mida s√∂√∂vad sageli primaadid"},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Minu k√§est saab kaaliumi."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Inimesed panevad mind tihti oma teravilja sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Paljud loomad joovad mind beebidena."},{"text":"Mulle maitsevad k√ºpsised h√§sti."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk oran≈æ juurvili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen kr√µmpsuv, kui sa mu sisse hammustad."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Kasvan maa sees."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ja kasvan viinapuudel. Minust saab teha kastet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesevalgust."},{"text":"Olen paljude Itaalia roogade v√µtmekomponent."},{"text":"Ma olen tehniliselt puuvili, kuigi me kasutame mind nagu k√∂√∂givilja."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja olen tihti viilutatud. Mind v√µib r√∂stida v√µi kasutada v√µileiva valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes kultuurides."},{"text":"Mind valmistatakse teraviljast."},{"text":"V√µid mulle peale panna maap√§hkliv√µid ja tarretist."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen k√ºlm maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind s√º√ºakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt magus ja kreemjas."},{"text":"Sulan p√§ikese k√§es kiiresti."},{"text":"Peale v√µid lisada puistanguid v√µi kirssi."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen populaarne maisist valmistatud suupiste. Paukusin kuumutamisel ja inimesed panevad mulle tihti v√µid peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti kinos."},{"text":"Ma vajan soojust, et saada selliseks, nagu ma olen."},{"text":"Alustan kernelitena."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kiibid","isCorrect":false},{"label":"Pretzels","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen tsitrusviljade t√º√ºp, kuid ma ei ole apelsin ega sidrun. Olen roheline ja hapu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli selleks, et joogid oleksid v√§rskendavad."},{"text":"Olen hapum kui sidrun."},{"text":"Olen sageli paaris Mehhiko toiduga."}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":true},{"label":"Greip","isCorrect":false},{"label":"Roheline √ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√ºpsetatud pastast ja juustust valmistatud roog, mida k√ºpsetatakse tihti ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga juustune ja gooey."},{"text":"Mul on tihti kr√µbe pealispind."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud k√µrgel temperatuuril."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Makaronid ja juust","isCorrect":true},{"label":"Lasagna","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen t√º√ºpi k√§√§ritatud toit, mis on tihti valmistatud kapsast. Mul on hapu maitse ja olen tavaliselt √µhukeselt l√µigatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Saksamaal levinud k√µrvalroog."},{"text":"Mind serveeritakse tihti kui maitseainet."},{"text":"Olen valmistatud lehtrohelisest k√∂√∂giviljast."}],"options":[{"label":"Kimchi","isCorrect":false},{"label":"Sauerkapsas","isCorrect":true},{"label":"Coleslaw","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}